美國提高債限協商樂觀 亞股多數收高
2023-05-15
https://udn.com/news/story/6811/7166726
美國能否提高政府債務上限、避免發生「災難級」債務違約，相關談判持續受到投資人關注。由於交易商普遍看好能達成協議，亞洲股市今天收盤大多上漲。 法新社報導，美國提高債務上限談判持續有所進展，但民主黨人與共和黨人仍爭持不下。後者要求刪減預算以換取債限調高，白宮數月來則堅持國家信用不應作為談判籌碼。 不過美國總統拜登表示，他有信心政府債限將會獲得提高。市場交易商也普遍看好兩黨將達成一份協議。儘管如此，一些觀察家警告，單是存在美國債務違約的威脅，就持續影響投資人信心。 根據美國國會預算處（Congressional Budget Office）的說法，若沒達協議，美國面臨可能在6月15日債務違約的「重大風險」。 美國股市受到不確定性影響，三大指數上週收盤全數下跌。所幸亞洲股市本週開場大多寫下樂觀漲勢，一掃早盤走跌陰霾。 東京股市收高0.8%，香港股市勁揚1.8%，上海股市收漲1.2%，雪梨、首爾、新加坡和雅加達股市也都收紅。但台北、馬尼拉和曼谷股市收黑。 泰國昨天舉行國會大選，親民主的前進黨（MoveForward Party）與為泰黨（Pheu Thai）贏得勝利。泰銖兌美元匯價今天應聲上漲至5週高點。 美國 債務 投資人